

$$y'' = f(x, y) \quad y_0; y'_0 \quad \parallel \text{M. Adg.} \quad y_{i+1} = y_i + \frac{h}{12}(23y'_i - 16y'_{i-1} + 5y'_{i-2})$$

$$i = 2, 3, \dots, n$$

$$\begin{cases} y'(x, y) = g(x, y) \\ g'(x, y) = f(x, y) \end{cases} \quad \begin{matrix} g_0 \\ y_0 \end{matrix}$$

Нижнее уравнение решаем сначала методом Р-К а потом Адамсом. Первое уравнение решаем Адамсом, начиная с $i=2$.

Начнем с конца. и выделим неизвестные

$$y_3 = y_2 + \frac{h}{12}(\dots g_2 - \dots g_1 + \dots g_0) \quad (*)$$

т.к. вид функции $f(x, y)$ известен можем найти g_1 методом Р-К.

$$k_1 = h(x_0, y_0); k_2 = h\left(x_0 + \frac{h}{2}, y_0 + \frac{k_1}{2}\right) \text{ и т.д.}$$

$$g_1 = g_0 + \frac{1}{6}(k_1 + 2k_2 + 2k_3 + k_4)$$

Для нахождения g_2 нужно знать y_1 .

y_1 из первого уравнения можно получить только методом Эйлера, т.к. вид $g(x, y)$ известен

$$y_1 = y_0 + h \cdot g_0 \quad (\text{так как } g_0 \text{ известно})$$

Зная y_1 и x_1 найдем g_2 по формуле Р-К

$$y_2 = y_1 + h g_1 \quad \text{по Эйлера}$$

Выполняем метод Адамса и находим y_3 и g_3 (*)
Для нахождения g_3 также используем Адамс и т.д.

$$g_3 = g_2 + \frac{h}{12}(\dots f(x_2, y_2) - \dots f(x_1, y_1) + \dots f(x_0, y_0))$$